\chapter{Primeira versão}
Comecemos por analisar, quanto ao número de vértices visitados, o 1º algoritmo
desenvolvido, que utiliza uma cópia do grafo original para calcular a sua
ordenação topológica.

O algoritmo começa por percorrer todos os vértices até encontrar um que ainda
não tenha sido marcado e cujo \cinline{inDegree} seja 0.


\section{Análise Informal}

Para realizar a análise informal do algoritmo, necessitamos de contadores que
registem as métricas adotadas. Por exemplo, analisando o algoritmo quanto ao
número de vértices visitados, teremos que incrementar um contador sempre
que visitarmos um novo vértice. Contudo, o desempenho do algoritmo será ditado
por mais fatores do que apenas o número de vértices que este visitou, pelo que
iremos ter também contadores para o número de arestas removidas, o número de
comparações efetuadas entre o \cinline{inDegree} de cada vértice.

Além disso, e para tirar alguma conclusão significativa, teremos que
utilizar mais do que um grafo, e estes têm que ser semelhantes.
Iremos então para as comparações seguintes utilizar grafos em que
cada vértice $i$ possui uma aresta para o vértice $i+1$.

Vejamos então o resultado para tais grafos com diferente número
de vértices

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{| c || c | c | c | c |}
		\hline
		Vértices & Vértices visitados & Arestas visitadas & Comparações & Iterações \\
		\hline\hline
		1024     & 525824             & 1023              & 525824      & 531967    \\
		2048     & 2100224            & 2047              & 2100224     & 2112511   \\
		4096     & 8394752            & 4095              & 8394752     & 8419327   \\
		8192     & 33566720           & 8191              & 33566720    & 33615871  \\
		16384    & 134242304          & 16383             & 134242304   & 134340607 \\
		\hline
	\end{tabular}
	\caption{Contadores no final da execução para grafos \enquote{sequenciais}}
	\label{1-2}
\end{table}

Para, de modo experimental, calcular a complexidade do algoritmo,
podemos calcular o quociente entre $T(2N)$ e $T(N)$ para uma dada métrica,
de modo a estimar a sua classe de eficiência.

Em cada um dos casos da tabela obtida, à exceção do número de arestas
visitadas, o quociente da divisão é aproximadamente 4,
sendo mais próximo de 4 quanto maior o número de vértices em cada
grafo. Como tal, podemos concluir que
a ordem de complexidade do algoritmo para o tipo de grafos em
causa será aproximadamente $\mathcal{O}\left( V^2 \right)$, sendo V o número de
vértices existentes no grafo.

Note-se também que o número de comparações efetuadas é igual ao
número de vértices visitados, conclusão que é algo relativamente
óbvio de compreender, uma vez que por cada vértice que visitamos
temos que verificar se o seu \cinline{inDegree} é 0, ou se o vértice
já foi marcado.

Contudo, a experiência realizada não nos permite concluir se o
número de arestas de saída em cada vértice possui algum impacto
no número de vértices visitado. Para tal, realizemos a mesma
experiência, só que agora cada vértice $i$ possui uma aresta para
o vértice $i + 1$ e para o vértice $i + 2$.

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{| c || c | c | c | c |}
		\hline
		Vértices & Vértices visitados & Arestas visitadas & Comparações & Iterações \\
		\hline\hline
		1024     & 525824             & 2044              & 525824      & 527868    \\
		2048     & 2100224            & 4092              & 2100224     & 2104316   \\
		4096     & 8394752            & 8188              & 8394752     & 8402940   \\
		8192     & 33566720           & 16380             & 33566720    & 33583100  \\
		16384    & 134242304          & 32764             & 134242304   & 134275068 \\
		\hline
	\end{tabular}
	\caption{Contadores para grafos \enquote{sequenciais} com duas arestas}
	\label{1-3}
\end{table}

O número de vértices visitados é igual, tal como o número de
comparações efetuadas. As diferenças, como seria de esperar, residem
apenas no número de arestas visitadas e iterações realizadas.
Como tal, podemos concluir que o número de arestas não afeta o número de
vértices visitados, mas afeta o número de iterações realizadas.

\section{Análise Formal}

Procedemos então a uma análise formal do caso anterior, de modo a
verificar se a conclusão obtida é verídica ou não.

Sabemos que o algoritmo percorre todos os vértices sequencialmente até encontrar
um vértice não visitado cujo \cinline{inDegree} seja 0, este será marcado como
tendo sido visitado, as suas arestas de saída serão iteradas e a pesquisa por
vértices será recomeçada.

Uma pesquisa por todos os vértices é uma operação linear, pois temos que iterar
pelos vértices para verificar se cumprem as condições.

Como por cada vértice válido encontrado, ou seja, não marcado e cujo
\cinline{inDegree} seja 0, teremos que reiniciar a pesquisa, no pior caso
teremos que iterar todos os vértices menos o número de vértices já marcados,
que aumenta por 1 unidade a cada iteração. É de notar também que será feita
uma iteração extra por todos os vértices, pois o contador é reiniciado
quando o último vértice é encontrado.

Além disso, para cada vértice válido, vamos ter de iterar por todas as suas
arestas de saída. Note-se que isto num pior caso, onde todos os vértices são
válidos resulta em percorrer todas as arestas do grafo.

Consideremos então $V$ como sendo o conjunto de vértices do grafo e $E$ o
conjunto de arestas existentes no grafo. Traduzindo o referido anteriormente num
somatório, obtemos:

\begin{formula}[H]
	\begin{align}
		  & \sum_{i = 1}^{\norm{V}} \left[
		\sum_{v=1}^{\norm{V} - i + 1} \left( 1 + \sum_{k=1}^{deg^+(v)} 1 \right) + 1
		\right]                                                             \\
		= & \sum_{i = 1}^{\norm{V}} (\norm{V} - i + 1)
		+ \sum_{v=1}^{\norm{V}} deg^+(v) + \sum_{i = 1}^{\norm{V}} 1        \\
		= & \sum_{i=1}^{\norm{V}} \norm{V} - \sum_{i=1}^{\norm{V}} i
		+ \sum_{i=1}^{\norm{V}} 1 + \norm{E} + \norm{V}                     \\
		= & \norm{V}^2 - \frac{\norm{V} \cdot (\norm{V} + 1)}{2} + \norm{V}
		+ \norm{E} + \norm{V}                                               \\
		= & \norm{V} \cdot \left(
		\norm{V} - \frac{\norm{V} + 1}{2} + 2
		\right) + \norm{E}                                                  \\
		= & \norm{V} \cdot \left( \frac{\norm{V} + 3}{2} \right) + \norm{E}
	\end{align}
	\caption{Complexidade do pior caso}
\end{formula}

Como tal, calculámos o número de iterações realizado no pior dos
casos do algoritmo e podemos concluir que a sua complexidade é
$\mathcal{O}\left( \norm{V}^2 + \norm{E} \right)$.

Note-se que para calcular o número de vértices visitados, teríamos apenas que
omitir a iteração pelas arestas de cada vértice.

Isto acaba por comprovar as conclusões tiradas na nossa análise informal, uma
vez que de facto o algoritmo possui uma complexidade quadrática, e de facto o
número de arestas existentes no grafo afeta o número de iterações realizado, mas
não afeta o número de vértices visitados.

O melhor caso possível para este algoritmo é aquele em não existe
nenhum vértice cujo \cinline{inDegree} seja 0, pelo que aquando da
primeira iteração não é selecionado nenhum vértice. Como tal, o
melhor caso é $\Omega\left(\norm{V}\right)$.
